《**牙狼〈GARO〉**》系列，是2005年10月7日～2006年3月31日，在日本東京電視台每週五深夜時段播出的[特攝劇集](../Page/特攝劇.md "wikilink")，全25集。另於2006年12月15日與12月22日，於衛星頻道「」播出分上下兩集的續集形式特別篇《白夜的魔獸》，並於2010年10月30日推出3D電影版作品《RED
REQUIEM》，另發售OV外傳作品《
呀〈KIBA〉〜暗黒騎士鎧伝》，其續篇《[牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～](../Page/牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～.md "wikilink")》於2011年10月6日播出。

## 故事大綱

從古至今，人們懼怕黑暗。因為在人們心中，潛藏著名為「陰我」的負面意念，導致「火羅」（Horror）得以利用入侵附身。而人類當中有一群人，手持鋼鐵利劍，一子單傳，祕密守護人類不受「火羅」侵略，他們被稱之為「魔戒騎士」，生於黑暗，也隱於黑暗，世代與「火羅」進行無止境的戰爭…

立志成為畫家的御月薰，即將舉行她首次的個展。但她卻也夢見了童年時父親御月由兒所畫的繪本《黑色火焰與黃金之風》（黒い炎と黄金の風），讓她非常在意。雖然與心理諮詢師龍崎駈音談過之後，薰總算能安心迎接個展，但畫廊老闆卻突然化為了火羅向她襲擊。這時，在薰眼前出現了一名身穿白色大衣的神秘青年冴島鋼牙，並變身打倒了火羅。而他變身後的模樣，正巧與繪本中所畫的「黃金騎士」如出一轍……

## 本劇特色

將吊鋼絲的武打動作與3D動畫結合，營造出高速度感的武打戲，主角變身前的武打戲也拳拳到肉，角色的服裝和怪物的造型設計和也是一絕，武打戲也常出現大量見血的畫面，且由於為深夜播出，劇中也曾出現部分由AV女優客串演出的怪物角色，亦偶有鏡頭一閃即過的露點畫面。

## 时间点顺序

冴島钢牙线：牙狼 GARO（TV第一季）→白夜的魔兽（外传）→红色镇魂曲 RED REQUIEM（剧场）→暗黑骑士铠传（OV）→
牙狼〈GARO〉～魔戒闪骑 MAKAISENKI（TV第二季）→苍哭的魔龙（剧场）→桃幻之笛（外传）→ 绝狼ZERO
-BLACK BLOOD- （TV第六季）→ 绝狼ZERO -DRAGON BLOOD- （TV第七季）

冴島雷牙线：牙狼〈GARO〉～魔戒之花（TV第四季）→媚空（外传）

道外流牙线：牙狼〈GARO〉～照耀黑暗之人（TV第三季）→GOLD STORM 翔（剧场）→牙狼〈GARO〉～GOLD STORM
翔（TV第五季） →牙狼〈GARO〉－魔戒烈伝－ （TV特別篇）

神牙线： 神ノ牙 -JINGA- （TV第六季）→牙狼＜GARO＞ -神ノ牙 覚醒-（舞台剧) → 牙狼＜GARO＞神ノ牙
-KAMINOKIBA- （剧场）

## 用語

### 共通用語

#### 恐懼獸（）

  -
    從人心的黑暗面，或者魔界的「**通道**」所誕生的怪物。
    他們會吞噬人類，並且以該名人類的姿態在人界活動，繼續吞噬更多人類的靈魂與肉體。
    如果人類沾染上恐懼獸的血，將會成為名為「血色甜點」的存在，該名人類會吸引更多的恐懼獸，並且在百日之後會痛苦的死去。

:; 陰我

  -

      -
        人類內心的邪心和慾望，通常恐懼獸藉由尋找到心中陰我極深的人類，進而吞噬並取代。

#### 魔戒騎士

  -
    與世隔絕，手持著武器狩獵潛伏在黑夜中的「恐懼獸」的戰士們。
    在心、技、體各方面都凌駕於一般人之上，並且能夠使用自己的武器召喚出魔戒騎士的鎧甲。其動作因人而異，但多半是以魔戒劍舉於頭上畫圓召喚。魔戒騎士的武器大多數都是劍類武器，但也有著少數使用長槍、柳葉刀等各式武器的魔戒騎士。
    但是雖然擁有高超的戰鬥能力，卻有著「不可以因為任何原因傷害人類」的規定。這條規定有時也會被恐懼獸利用使魔戒騎士陷入困境。另外魔戒騎士也不可以互相爭鬥，違背的話將會被番犬所施以削減壽命的懲罰。
    魔戒騎士的鎧甲外觀各自有著不同的設計元素，但是頭盔都是狼的造型。這是因為相傳在遠古有一匹勇敢向恐懼獸挑戰的「**黃金之狼**」的緣故。一般的魔戒騎士鎧甲大多都是青銅色或古銅色，有著稱號的鎧甲可以說是其中的菁英，而歷代最強的魔戒騎士永遠都是「**黃金騎士
    牙狼**」。
    女性無法成為魔戒騎士，但是在「絕狼<BLACK BLOOD>」劇中有出現過由**魔戒法師
    凱因**以魔導筆在手腕中植入魔戒騎士遺骨，而可以使用魔戒劍的女性角色**裕奈**存在，但是裕奈依舊無法召喚鎧甲。另外在小鋼珠機台以及小說《妖赤陷阱》中登場的**灼熱騎士
    夜射刃(ヤイバ)**則是可以變化成女性人類姿態的兩性皆有之魔戒騎士。

:; 魔導輪

  -

      -
        每個魔戒騎士都會有一個用以偵測恐懼獸位置的魔導具，其中以**戒指**的形式為多。
        魔導輪有著自己的思考以及對話能力，也會與魔戒騎士訂定契約。
        另外在《照耀黑暗之人》劇中，從**蛇崩猛龍**所說的「**現在還有魔導輪的存在啊？**」的發言，在《照耀黑暗之人》的時間點似乎已經不再使用魔導輪。又或者是稀有品。

:; 烈火炎裝

  -

      -
        魔戒騎士在裝著鎧甲的時候，將魔導火用以纏繞全身以大幅提升攻擊力以及防禦力的技能。
        在動畫《炎之刻印》劇中甚至出現過以烈火炎裝快速打倒一般著裝狀態無法打倒的巨型恐懼獸之例，可見烈火炎裝的攻防能力增幅十分之大。

:; 魔導馬

  -

      -
        在魔戒騎士斬殺了一百隻恐懼獸之後，可以得到的嶄新力量。
        此外必須經過「**內心的試煉**」才可以正式使用魔導馬。
        魔戒騎士透過騎乘魔導馬，可以大幅提升機動性。

:; 99.9秒

  -

      -
        魔戒騎士在人間界裝著鎧甲的限制時間，但如果在**魔界**召喚鎧甲則沒有限制時間。
        如果魔戒騎士裝著鎧甲超過限制時間，便會進入心滅獸身的狀態。

:; 心滅獸身

  -

      -
        若魔戒騎士在人間界召喚鎧甲超過99.9秒，之後則會失去自己的心智，攻擊力會大幅提升並且變成一頭凶暴的野獸。
        要解除心滅獸身的方法是以該名騎士的武器刺向腰前的紋章。
        在《魔戒之花》劇中，首度出現擺脫心滅獸身這種喪失心智的狀態，並進化成**光覺獸身**型態的例子\[1\]。

#### 魔戒法師

  -
    支援著魔戒騎士們的煉金術士的總稱。
    起初由魔戒法師負責狩獵恐懼獸，在魔戒騎士出現後則轉居幕後，但是之後由於**號龍**的發明，使得魔戒法師也可以獨自狩獵恐懼獸。
    相較於魔戒騎士只能由男性擔任，魔戒法師不管男女都可以擔任。
    也有通過騎士與法師兩種資格,而同時身兼兩種身分的存在。

:; 魔導筆

  -

      -
        魔戒法師們用以施展法術的法具，有著各式各樣的造型。
        在《魔戒閃騎》劇中曾經出現過由魔戒法師西谷特所執的大型的魔導筆，另外在《照亮黑暗之人》劇中的符禮法師所執的魔導筆可以變成如同鞭子一般的狀態。

#### 魔導火

  -
    來自魔界的火焰，原先在太古時代被人們敬而遠之，但是魔戒法師們將其應用在魔戒法術上，使得魔戒騎士以及魔戒法師們的戰力有了飛躍性的提升。
    魔戒騎士大多數會利用魔導火解讀指令書以及辨識恐懼獸\[2\]，若是在裝著鎧甲的狀態則可以讓魔導火纏繞全身，進入「**烈火炎裝**」狀態。
    一般人若是碰觸到會直接化為灰燼，必須經過修練之後才能加以利用。另外魔導火用盡之時，需要到番犬所進行補充。
    魔導火的顏色大多為綠色，不過在第十四集中出現過藍白色的魔導火（由**涼邑零**使用），白夜骑士的魔导火颜色为紫色，以及在「照耀黑暗之人」出現過藍色和紅色的魔導火（分別由**楠神哀空吏**及**蛇崩猛龍**使用）。

#### 魔法衣

  -
    大部份魔戒騎士、魔戒法師都有穿著的長身袍，可以用以收藏魔戒劍等武器。

#### 番犬所

  -
    管理著魔戒騎士們與魔戒法師們，類似公會的存在，除了魔戒騎士與魔戒法師外一般人無法到達。
    分為東西南北四部，會提供魔戒騎士有關恐懼獸的情報，修復裝備以及提供新的武器。
    但是魔戒騎士們與番犬所管理人的關係並非都是良好的，也有著像**涼邑零（銀牙騎士 絕狼）**這樣不喜歡與番犬所打交道的魔戒騎士存在。

:; 元老院

  -

      -
        管理著各大番犬所，是番犬所的上位機關。
        隸屬於元老院的魔戒騎士與魔戒法師，可以說是菁英中的菁英。
        在《魔戒閃騎》劇中的**四十萬渡（雷鳴騎士 破狼）**就是隸屬於元老院的魔戒騎士。

#### 閑岱

  -
    大多數的魔戒法師們居住以及進行修練的部落，一般人類無法進入。
    在《白夜的魔獸》劇中，有著對這個部落詳細的描寫。
    另外在《照耀黑暗之人》劇中，也有提及此名詞，但是在其他劇集中是否存在則不得而知。

#### 靈魂金屬

  -
    通常一般人和恐懼獸都無法拿起的材質，使用恐懼獸澤多姆的種子製作的物質。

### 《牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～》及《牙狼〈GARO〉 -RED REQUIEM-》專有用語

由於採用與《牙狼〈GARO〉》相同的世界觀，所以大部份術語皆繼承《牙狼〈GARO〉》。

#### 魔界龍

魔戒法師所飼養的金魚型生物，有橙色（烈花），藍色（莉杏）等顏色。

#### 號龍

  -
    魔導具，首次出現於電影版《牙狼〈GARO〉 -RED
    REQUIEM-》中，由天才魔戒法師布道雷歐發明，擁有消滅火羅的力量。在「魔戒閃騎」劇中曾經因為吸過人血而暴走。
    有不同種類的號龍，例如號龍人（分有號龍人·隱和號龍人·漸）、鐵騎（巨大號龍）、韋爾格（）等。

#### 破滅刻印

布道西格瑪（紅假面男）對四十萬渡下的是墮入黑暗的「冥王刻印」，而非招致毀滅「破滅刻印」，

#### 靈獸

  -
    劇中並沒有展現過真身，只知道其皮毛是白色，可以用來製作魔戒筆。
    於《牙狼〈GARO〉～魔戒之花～》亦有相同物種、白色的一個毛團登場。

### 《牙狼〈GARO〉～照亮黑暗的人～》專有用語

由於與《牙狼〈GARO〉》擁有不同的世界觀，所以部份《牙狼〈GARO〉》的用語未必在本劇適用。

#### 魔戒槍

魔戒法師莉杏所使用的法器，使用以鑽石製造的子彈發射。

#### 魔導火羅

從被魔界騎士五馬分尸 并分別葬在世界各處，有著“ 殺戮的闘將”號稱的火羅澤多姆
體內所產生的種子，植入人類身體所產生的火羅，稱為‘魔導火羅’，不同於陰我和通道所產生的陰我火羅，不會被魔導火給認出和識破，在白天也可以自由行動和變身吃人，比一般的陰我火羅更強大。

#### 魔導水

魔戒法師莉杏所使用的魔導技巧，可以撲滅火炎的神奇水技的水。

### 《牙狼〈GARO〉～魔戒之花～》專有用語

由於採用與《牙狼〈GARO〉》和《牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～》相同的世界觀，所以大部份術語皆繼承《牙狼〈GARO〉》及《牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～》。

### 《牙狼〈GARO〉-GOLDSTORM- 翔》（電影版／電視版）專有用語

由於採用與《牙狼〈GARO〉～照亮黑暗的人～》相同的世界觀，所以大部份術語皆繼承《牙狼〈GARO〉～照亮黑暗的人～》。

### 《牙狼〈GARO〉-炎之刻印-》專有用語

### 《牙狼〈GARO〉-紅蓮之月-》專有用語

### 《呀〈KIBA〉～暗黒騎士鎧傳》專有用語

### 《牙狼〈GARO〉蒼哭·魔龍～》專有用語

由於採用與《牙狼〈GARO〉》相同的世界觀，所以大部份術語皆繼承《牙狼〈GARO〉》。

#### 約束之地

  -
    大魔導輪尤加利要求冴島鋼牙到達、並尋找嘆息之牙的地方，首次出現於《牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～》。

### 《牙狼〈GARO〉外傳～桃幻之笛》專有用語

由於採用與《牙狼〈GARO〉》相同的世界觀，所以大部份術語皆繼承《牙狼〈GARO〉》。

#### 桃幻之笛

### 《牙狼〈GARO〉～白夜的魔獸》專有用語

由於採用與《牙狼〈GARO〉》相同的世界觀，所以大部份術語皆繼承《牙狼〈GARO〉》。

#### 鷹鱗之箭

#### 魔戒樹

  -
    生長於魔界的樹，是魔戒筆筆桿的材料。
    《牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～》都曾出現。

### 《絶狼〈ZERO〉-Black Blood-》專有用語

由於採用與《牙狼〈GARO〉》相同的世界觀，所以大部份術語皆繼承《牙狼〈GARO〉》。

## 登場人物

## 演員表

  - 冴島鋼牙︰[小西遼生](../Page/小西遼生.md "wikilink")\[3\]、澤畠流星（童年）
  - 御月薰︰[肘井美佳](../Page/肘井美佳.md "wikilink")、甲地夏波（童年）
  - 倉橋權左︰[螢雪次朗](../Page/螢雪次朗.md "wikilink")
  - 涼邑零︰[藤田玲](../Page/藤田玲.md "wikilink")
  - 龍崎駈音︰[京本政樹](../Page/京本政樹.md "wikilink")
  - 三神官・凱爾︰[渡辺けあき](../Page/渡辺けあき.md "wikilink")
  - 三神官・貝爾︰[岡本杏理](../Page/岡本杏理.md "wikilink")
  - 三神官・羅絲︰[柏幸奈](../Page/柏幸奈.md "wikilink")
  - 阿門法師︰[麿赤児](../Page/麿赤児.md "wikilink")
  - 邪美︰[佐藤康惠](../Page/佐藤康惠.md "wikilink")
  - 冴島大河︰[渡邊裕之](../Page/渡邊裕之.md "wikilink")
  - 木靈︰[マーク武蔵](../Page/マーク武蔵.md "wikilink")
  - 卡露姆︰[吉野公佳](../Page/吉野公佳.md "wikilink")
  - メシア︰[西野翔](../Page/西野翔.md "wikilink")
  - カルマ：[原紗央莉](../Page/原紗央莉.md "wikilink")

### 配音

  - 魔導輪薩魯巴：[影山浩宣](../Page/影山浩宣.md "wikilink")
  - 魔導具希露瓦：[折笠愛](../Page/折笠愛.md "wikilink")
  - 三神官・凱爾︰[井上富美子](../Page/井上富美子.md "wikilink")
  - 三神官・貝爾︰[川名真知子](../Page/川名真知子.md "wikilink")
  - 三神官・羅絲︰[佐藤朱](../Page/佐藤朱.md "wikilink")

### 替身

  - 黄金騎士・牙狼：大西雅樹
  - 銀牙騎士・絶狼：[マーク武蔵](../Page/マーク武蔵.md "wikilink")
  - 暗黒魔戒騎士・呀：前田浩
  - 魔獸装甲木靈：秋山智彦
  - 獸化卡露姆：八代峯奈
  - 火羅：大橋明

## 工作人員／製作團隊

  - 製作・著作：Project GARO
  - 原作・總監督：[雨宮慶太](../Page/雨宮慶太.md "wikilink")
  - 監製：二宮清隆、久保聡、白石誠
  - 製作人：服部洋之、石田幸一、中川順平
  - 劇情統籌・編劇：梶研吾
  - 編劇：小林雄次、林壮太郎、雨宮慶太、田口恵
  - 設定：田口恵
  - 武術指導：[横山誠](../Page/横山誠.md "wikilink")（AAC STUNTS）、小池達郎（＃12）
  - VFX監督：小坂一順（OMNIBUS JAPAN）
  - 特殊造型監修：竹谷隆之、泉勝洋
  - 怪物設計：[韮澤靖](../Page/韮澤靖.md "wikilink")
  - 音樂：BUDDY ZOO（太田浩一、木下伸司）
  - 導演：雨宮慶太、横山誠、梶研吾、金田龍
  - 製作：東北新社（）、Deep Side（）、OMNIBUS JAPAN（）

## 各集資料

  - 以下時間為日本時間

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>播出</strong></p></td>
<td><p><strong>集數</strong></p></td>
<td><p><strong>標題</strong></p></td>
<td><p><strong>客串</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005.10.07</p></td>
<td><p>第一話</p></td>
<td><p><strong>繪本</strong><br />
（絵本）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（谷山太輔／アングレイ人間体）<br />
</p></li>
<li><p>（月本真由）<br />
</p></li>
<li><a href="../Page/北川繪美.md" title="wikilink">北川繪美</a>（畫中女）</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005.10.14</p></td>
<td><p>第二話</p></td>
<td><p><strong>陰我</strong><br />
（陰我）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（九條梓／<a href="../Page/伊絲塔.md" title="wikilink">イシュターヴ人間体</a>）<br />
</p></li>
<li><a href="../Page/福井未菜.md" title="wikilink">福井未菜</a>（篠原亞佐美）<br />
</li>
<li><p>（加藤浩一）</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005.10.21</p></td>
<td><p>第三話</p></td>
<td><p><strong>時鐘</strong><br />
（時計）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（小混混）<br />
</p></li>
<li><p>（熟女）<br />
</p></li>
<li><p>（綾乃）<br />
</p></li>
<li><p>（由紀子）</p></li>
<li>恐懼獸 <a href="../Page/摩拉克斯.md" title="wikilink">モラックス</a></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005.10.28</p></td>
<td><p>第四話</p></td>
<td><p><strong>晚餐</strong><br />
（晚餐）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（立神亮一／<a href="../Page/帕祖祖.md" title="wikilink">パズズ人間体</a>）<br />
</p></li>
<li>福井未菜（篠原亞佐美）<br />
</li>
<li>德井優（加藤浩一）<br />
</li>
</ul></td>
<td><p><strong>烈火炎装</strong> 初使用</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005.11.04</p></td>
<td><p>第五話</p></td>
<td><p><strong>月光</strong><br />
（月光）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（森野仁）<br />
</p></li>
<li><p>（羽根澤慎一）<br />
</p></li>
<li><a href="../Page/岡本奈月.md" title="wikilink">岡本奈月</a>（水野雅）<br />
</li>
<li>北川繪美（ルナーケン）</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005.11.11</p></td>
<td><p>第六話</p></td>
<td><p><strong>美貌</strong><br />
（美貌）</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/及川奈央.md" title="wikilink">及川奈央</a>（冰見川琴美／<a href="../Page/烏圖庫.md" title="wikilink">ウトック人間体</a>）<br />
</li>
<li><p>（冰見川琴美／ウトック人間体）</p></li>
</ul></td>
<td><p><strong>涼邑零</strong> 初登場</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005.11.18</p></td>
<td><p>第七話</p></td>
<td><p><strong>銀牙</strong><br />
（銀牙）</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>鋼牙VS零</strong> Part I</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005.11.25</p></td>
<td><p>第八話</p></td>
<td><p><strong>戒指</strong><br />
（指輪）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（神須川美理／<a href="../Page/摩洛.md" title="wikilink">モロク人間体</a>）<br />
</p></li>
<li><p>（美理男友）<br />
</p></li>
<li><a href="../Page/齋藤工.md" title="wikilink">齋藤工</a>（西原幹夫）</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005.12.02</p></td>
<td><p>第九話</p></td>
<td><p><strong>試練</strong><br />
（試練）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（御月由兒）<br />
</p></li>
<li><p>（御月かりん）</p></li>
<li><p>（八木修）</p></li>
</ul></td>
<td><p><strong>魔導馬 轟天</strong> 初登場</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005.12.09</p></td>
<td><p>第十話</p></td>
<td><p><strong>人偶</strong><br />
（人形）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（小丑／<a href="../Page/阿斯摩太.md" title="wikilink">アスモディ人間体</a>）<br />
</p></li>
<li><p>（遊樂園上司）<br />
</p></li>
<li><p>（梨本由梨繪）</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005.12.16</p></td>
<td><p>第十一話</p></td>
<td><p><strong>遊戲</strong><br />
（遊戯）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（椚禮次郎／<a href="../Page/但他林.md" title="wikilink">ダンタリアン人間体</a>）</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005.12.23</p></td>
<td><p>第十二話</p></td>
<td><p><strong>大河</strong><br />
（大河）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（賣玩具的大叔／ノウル人間体）<br />
</p></li>
<li>渡邊裕之（冴島大河）</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2006</strong>.01.06</p></td>
<td><p>第十三話</p></td>
<td><p><strong>約定</strong><br />
（約束）</p></td>
<td><ul>
<li>恐懼獸<a href="../Page/布耶爾.md" title="wikilink">ヴエル</a></li>
</ul></td>
<td><p><strong>總集篇</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006.01.13</p></td>
<td><p>第十四話</p></td>
<td><p><strong>惡夢</strong><br />
（悪夢）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（道寺）<br />
</p></li>
<li><p>（靜香）<br />
</p></li>
<li><p>（道寺妻子"照片"）</p></li>
</ul></td>
<td><p><strong>OP.ED更換</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006.01.20</p></td>
<td><p>第十五話</p></td>
<td><p><strong>偶像</strong><br />
（偶像）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（倉町公平／<a href="../Page/雨漏.md" title="wikilink">ガーゴイル人間体</a>）<br />
</p></li>
<li>杉本夕子（梨本由梨繪）<br />
</li>
<li>北川繪美（楓）<br />
</li>
<li><p>（真紀）</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006.01.27</p></td>
<td><p>第十六話</p></td>
<td><p><strong>赤酒</strong><br />
（赤酒）</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/麿赤兒.md" title="wikilink">麿赤兒</a>（阿門法師）<br />
</li>
<li><p>（邪美）<br />
</p></li>
<li>渡邊裕之（冴島大河）</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006.02.03</p></td>
<td><p>第十七話</p></td>
<td><p><strong>魚缸</strong><br />
（水槽）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（戸沼充）<br />
</p></li>
<li><a href="../Page/Miko.md" title="wikilink">Miko</a>（沙也加／ハル変化体）<br />
</li>
<li><p>（香澄）</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006.02.10</p></td>
<td><p>第十八話</p></td>
<td><p><strong>界符</strong><br />
（界符）</p></td>
<td><ul>
<li>佐藤康惠（邪美）<br />
</li>
<li>麿赤兒（阿門法師）<br />
</li>
</ul></td>
<td><p><strong>鋼牙VS零</strong> Part II</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006.02.17</p></td>
<td><p>第十九話</p></td>
<td><p><strong>黑炎</strong><br />
（黒炎）</p></td>
<td><ul>
<li>佐藤康恵（邪美）<br />
</li>
<li>巨大恐懼獸</li>
</ul></td>
<td><p><strong>鋼牙VS卡達馬</strong> Part I<br />
<strong>暗黑魔戒騎士・呀</strong> 初登場</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006.02.24</p></td>
<td><p>第二十話</p></td>
<td><p><strong>生命</strong><br />
（生命）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（笠帽婆婆）</p></li>
<li><p>（古拉龍／聲）</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006.03.03</p></td>
<td><p>第二十一話</p></td>
<td><p><strong>魔彈</strong><br />
（魔弾）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（神須川祐樹）<br />
</p></li>
<li><p>（警衛・栩野／ボナファルツ人間体）<br />
</p></li>
<li>エリカ（神須川美理／モロク人間体）</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006.03.10</p></td>
<td><p>第二十二話</p></td>
<td><p><strong>刻印</strong><br />
（刻印）</p></td>
<td><ul>
<li><p>（魃羅格）</p></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006.03.17</p></td>
<td><p>第二十三話</p></td>
<td><p><strong>心滅</strong><br />
（心滅）</p></td>
<td><ul>
<li>小林健一（魃羅格）<br />
</li>
<li><p>（<a href="../Page/加姆.md" title="wikilink">加姆</a>）<br />
</p></li>
<li><p>（西方監視所神官）<br />
</p></li>
</ul></td>
<td><p><strong>鋼牙VS卡達馬</strong> Part II<br />
首度 <strong>心滅獸身</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006.03.24</p></td>
<td><p>第二十四話</p></td>
<td><p><strong>少女</strong><br />
（少女）</p></td>
<td><ul>
<li>小林健一（魃羅格）<br />
</li>
<li>吉野公佳（加姆）<br />
</li>
<li><a href="../Page/西野翔.md" title="wikilink">西野翔</a>（<a href="../Page/彌賽亞.md" title="wikilink">彌賽亞</a>）<br />
</li>
<li>有紗（靜香）<br />
</li>
</ul></td>
<td><p><strong>彌賽亞</strong> 降臨<br />
<strong>獸化加姆</strong> 初變身</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006.03.31</p></td>
<td><p>第二十五話</p></td>
<td><p><strong>英靈</strong><br />
（英霊）</p></td>
<td><ul>
<li>西野翔（彌賽亞）<br />
</li>
<li>吉野公佳（加姆）<br />
</li>
<li>村井克行（御月由兒）<br />
</li>
<li>小林麻子（御月かりん）<br />
</li>
</ul></td>
<td><p><strong>翼人牙狼</strong> 初變身</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>-</p></td>
<td><p>DVD映像特典</p></td>
<td><p><strong>笑容</strong><br />
（笑顔）</p></td>
<td><p>全員<br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 主題曲

### 片頭曲

  - **1st Opening『THEME OF GARO』**（第1話～第13話）

<!-- end list -->

  -
    MUSIC：[TRY FORCE](../Page/TRY_FORCE.md "wikilink")、[JAM
    Project](../Page/JAM_Project.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **2nd Opening『』**（第14話～第24話）

<!-- end list -->

  -
    作詞・作曲：影山ヒロノブ
    編曲：須藤賢一
    主唱：[JAM Project](../Page/JAM_Project.md "wikilink")

### 片尾曲

  - **1st Ending『』**（第1話～第13話）

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：京本政樹
    編曲：山本はるきち
    主唱：京本政樹

<!-- end list -->

  - **2nd Ending『』**（第14話～第21話）

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：京本政樹
    編曲：山本はるきち
    主唱：京本政樹

<!-- end list -->

  - **3rd Ending『』**（第22話）

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲︰京本政樹
    編曲：山本はるきち
    主唱：GARO project

<!-- end list -->

  - **4th Ending『』**（第23話・第24話）

<!-- end list -->

  -
    作詞、作曲：京本政樹
    編曲：山本はるきち
    主唱：GARO project

## 相關作品

### 電視版

  - 《[牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～](../Page/牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～.md "wikilink")》：2011年推出，《牙狼〈GARO〉》的續篇，電視版第二季。
  - 《[牙狼〈GARO〉～照亮黑暗的人～](../Page/牙狼〈GARO〉～照亮黑暗的人～.md "wikilink")》：2013年推出，電視版第三季。
  - 《[牙狼〈GARO〉～魔戒之花～](../Page/牙狼〈GARO〉～魔戒之花～.md "wikilink")》：2014年推出，電視版第四季。
  - 《[牙狼〈GARO〉-GOLDSTORM-
    翔](../Page/牙狼〈GARO〉-GOLDSTORM-_翔.md "wikilink")》：2015年推出，《牙狼〈GARO〉～照亮黑暗的人～》的續篇，電視版第五季。
  - 《[神之牙-JINGA-](../Page/神之牙-JINGA-.md "wikilink")》︰2018年推出,
    《牙狼〈GARO〉-GOLDSTORM- 翔》的續篇，電視版第六季。

### 動畫版

  - 《[牙狼〈GARO〉-炎之刻印-](../Page/牙狼〈GARO〉-炎之刻印-.md "wikilink")》：2014年推出。
  - 《[牙狼〈GARO〉-紅蓮之月-](../Page/牙狼〈GARO〉-紅蓮之月-.md "wikilink")》：2015年推出。
  - 《[牙狼〈GARO〉-VANISHING
    LINE-](../Page/牙狼〈GARO〉-VANISHING_LINE-.md "wikilink")》：2017年推出。

### 電影版

  - 《[牙狼〈GARO〉 -RED
    REQUIEM-](../Page/牙狼〈GARO〉_-RED_REQUIEM-.md "wikilink")》：2010年推出，《牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～》的前傳電影。
  - 《[呀〈KIBA〉～暗黒騎士鎧傳](../Page/呀〈KIBA〉～暗黒騎士鎧傳.md "wikilink")》：2011年推出，《牙狼〈GARO〉》的外傳電影。
  - 《[牙狼〈GARO〉蒼哭·魔龍～](../Page/牙狼〈GARO〉蒼哭·魔龍～.md "wikilink")》：2013年推出，《牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～》的後傳電影。
  - 《[牙狼〈GARO〉外傳～桃幻之笛](../Page/牙狼〈GARO〉外傳～桃幻之笛.md "wikilink")》：2013年推出，《牙狼〈GARO〉～魔戒閃騎～》的外傳電影。
  - 《[牙狼＜GARO＞-GOLDSTORM- 翔
    (電影版)](../Page/牙狼〈GARO〉-GOLDSTORM-_翔.md "wikilink")》︰2015年推出，《牙狼〈GARO〉-GOLDSTORM-
    翔》的前傳電影。
  - 《媚空》︰2015年推出，《牙狼〈GARO〉～魔戒之花～》的外傳電影。
  - 《牙狼-GARO- 神ノ牙-KAMINOKIBA-》︰2018年推出，《牙狼〈GARO〉-GOLDSTORM- 翔》的後傳電影。
  - 《薄墨櫻 -GARO-》：2018年推出，《牙狼〈GARO〉-紅蓮之月-》的外傳電影。

### 特別篇

  - 《[牙狼〈GARO〉～白夜的魔獸](../Page/牙狼〈GARO〉～白夜的魔獸.md "wikilink")》：2006年推出，分成上下兩個單元的《牙狼〈GARO〉》電視特別篇。
  - 《[絶狼〈ZERO〉-Black
    Blood-](../Page/絶狼〈ZERO〉-Black_Blood-.md "wikilink")》：2014年推出、全6集的外傳式電影。

## 週邊產品

### 漫畫／小說

  - 《牙狼-GARO the BIBLE-》︰2015年6月推出的漫畫，講述冴島鋼牙之父、冴島大河的事蹟，屬《牙狼〈GARO〉》的前傳故事。
  - 《牙狼〈GARO〉 暗黒魔戒騎士篇》︰小說。
  - 《牙狼〈GARO〉 妖赤の罠》︰小林雄次所著的小說。

### 官方刊物

  - 《魔戒騎士列伝 鋼の咆哮》︰官方外傳式刊物，包含小說、設定及圖片集。

### 電子遊戲

  - 《黄金騎士牙狼〈GARO〉》︰發佈於[PlayStation
    2上的電子遊戲](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")。

### 模型／玩具

  - 裝備與道具系列（）
  - 煌人－牙狼
  - 裝着變身－牙狼
  - 魔戒可動系列
  - S.H.Figuarts
      - 黃金騎士 牙狼
      - 銀牙騎士 絶狼（限定版）
      - 黃金騎士 大河（限定版）
      - 黃金騎士 牙狼（流牙Ver.）（限定版）
  - GARO極魂系列

### 彈珠機

  - CR牙狼
  - CR牙狼 〜陰我消滅之日〜
  - CR牙狼 〜RED REQUIEM〜
  - CR暗黑騎士呀鎧傳
  - CR牙狼魔戒閃騎鋼
  - CR魔戒決戰牙王

### 角子機

  - SLOT牙狼

## 外部連結

  - [東京電視台《牙狼〈GARO〉》節目情報網頁](http://www.tv-tokyo.co.jp/garo/)
  - [GARO PROJECT 官方網站](http://garo-project.jp/)
  - [GARO PROJECT 官方網誌](http://ameblo.jp/garo-project/)
  - [牙狼〈GARO〉商品線上網購商店](http://www.garoshop.jp/)

[\*](../Category/牙狼〈GARO〉.md "wikilink")
[Category:2005年日本電視劇集](../Category/2005年日本電視劇集.md "wikilink")

1.  同樣地也有像魔戒騎士呀（Kiva）這種為了得到墮落的力量而讓自己進入心滅獸身狀態的例子。
2.  被附身者的瞳孔在魔導火的火焰下會呈現不同於一般人的樣貌
3.  當時拍攝第一部之時，是以舊藝名「小西大樹」身份。